---
title: "Contacts utiles"
description: "Evaluation environnementale et aménagement"
keywords: ["évaluation environnementale","étude d'impact","examen au cas par cas","cas par cas","contacts utiles"]
---

# Contacts utiles

L'analyse produite en réponse à votre demande, volontairement synthétique et non-conclusive, présente un groupe de feux tricolores symbolisant les niveaux de contraintes / difficultés pouvant être rencontrées pour la bonne réalisation du projet présenté *(lorsque celui-ci a été préalablement annoncé)*.

- Un ou plusieurs **feu(x) rouge** indique(nt) une ou plusieurs contrainte(s) forte(s) / majeure(s) / difficilement surmontable(s)
- Un ou plusieurs **feu(x) orange** indique(nt) une ou plusieurs contrainte(s), plutôt modérées / potentiellement surmontable(s)
- Un ou plusieurs **feu(x) vert** est/sont de nature à souligner la compatibilité du projet au regard de la / des thématique(s) abordée(s)

**Dans le cas ou la fiche analytique concernant votre projet comporte un ou plusieurs feux orange / rouge, il conviendra de vous rapprocher de l'un ou de plusieurs des services suivants en fonction des thématiques visées** *(**E** pour Environnement, **U** pour Urbanisme, **R** pour Risques naturels et **F** pour Financement et aides techniques disponibles)*.
## En matière d'environnement

En fonction des conclusions de l'analyse produite en réponse à votre demande, votre projet peut se retrouver dans l'une des configurations suivantes :

- **Soumis à l'étude d'impact environnemental (EIE) obligatoire / par voie réglementaire** du fait qu'il réponde à l'un, au moins, des cas présentés en deuxième colonne du **[tableau annexe de l'article R.122-2 du code de l'environnement](https://www.legifrance.gouv.fr/codes/section_lc/LEGITEXT000006074220/LEGISCTA000006108640/2021-12-12 "Lire le tableau annexe de l'article R.122-2")**,

- **Soumis à la procédure de l'examen au cas par cas** du fait qu'il réponde à l'un, au moins, des cas présentés en troisième colonne du **[tableau annexe de l'article R.122-2 du code de l'environnement](https://www.legifrance.gouv.fr/codes/section_lc/LEGITEXT000006074220/LEGISCTA000006108640/2021-12-12 "Lire le tableau annexe de l'article R.122-2")**,

- Le cas échéant, il peut être exposé à un ou plusieurs enjeux environnementaux nécessitant une attention particulière dans le cadre de sa réalisation effective.

**Pour tout complément d'information, consultez :**

- **[Les informations utiles en matière d'évaluation environnementale](https://www.martinique.developpement-durable.gouv.fr/sites-utiles-a1984.html "Lien vers les sites d'information utiles")**
- **[L'Autorité environnementale en Martinique](https://www.martinique.developpement-durable.gouv.fr/coordonnees-de-l-autorite-environnementale-a1983.html "Contacter l'Autorité environnementale")**

## En matière d'urbanisme

Que se soit en amont du projet envisagé, afin d'en déterminer les principales composantes / en réaliser une première esquisse, comme à l'occasion du dépôt d'une demande d'autorisation, notamment, en fonction des observations émises en réponse à votre demande *(en termes d'incompatibilité voire, de restrictions opposables)*, il peut être utile de consulter le service urbanisme de la commune concernée.

## En matière de risques naturels

**En fonction du zonage réglementaire opposable au projet et de sa nature propre**, des études spécifiques peuvent être requises :

- **Etude de risques** applicable à tout projet d'aménagement situé en **zone orange-bleue** du plan de prévention des risques naturels *(PPRN)*

- **Etude préalable à la réalisation d'un aménagement global** applicable à tout projet d'aménagement situé en **zone orange** du PPRN.

**Le cas échéant, des prescriptions techniques peuvent lui être opposé et nécessiter la révision des dossiers de demande d'autorisations administratives correspondants.**

**Pour tout complément d'information, consultez les services de la Direction de l’Environnement, de l’Aménagement et du Logement *(DEAL)* / Service Risques, Energie et Climat** *(SREC)*

## En matière d'aides techniques et financières

**Lorsque des aides techniques et financières se trouvent être potentiellement associées au projet, elles peuvent être soumises à des conditions socio-professionnelles d'attribution, ainsi qu'à des contraintes de délais / de saisonnalité voire, à des règles d'éco-conditionnalités.**

Pour tout complément d'information, consultez les **organisations socio-professionnelles** dont vous dépendez ainsi que les **contacts identifiés dans la page internet associée à votre fiche réponse en fin de paragraphe "Financement , Aides".**
